泛民不總辭 還待何時？ - 林夕

未必人人想攬炒，想攬炒的是人大，那就成全他們吧。

關鍵三分一議席，只是條失去意義的師奶仔算式，何必還數算着競選連任議員共有四名被DQ，則27減4得23，於是就眼看着23條通過。這大前提是「真空期」必須由現屆議員延任一年，不過，這只是林鄭在記招表示自己本人希望如此。可惜一切一切決定權，仍然由人大決定。

OK，即使人大委員鬼上身大發慈悲，議員全體續任，那麼現屆競選連任而被DQ的，能否保留議席？林鄭大前天開記招言談間，不屑的嘴角已吹出了一口寒風，空中試探的氣球，吹到太平山那麼高：「我需要有法律基礎，如何令佢唔能夠繼續擔任立法會議員……香港政府是依法辦事的。」

法律基礎？依法辦事？是百搭的緊急令還是國安法？人大大過十四億人，更何況七百萬港人？

林鄭在那個任她作大內宣的訪問節目裏，已經跟人大切割，她不知道，即是，她辦事沒依香港法辦事。同時，同黨開始放風，一號氣球譚耀宗，二號湯家驊，三號梁美芬——表示要由人大決定是否成立新立法機關。不必機關算盡了，我們不是第一天做人第一次見鬼，風起了，連擔心都可以省回，安心保重身心。

本人不懂算天機，只知道人大與港共政府心機算盡，如果不釋法，全體延任，被DQ者必然被DQ。

可是啊，譚耀宗帶頭放的風，其實是吹在林鄭後面，幾可肯定，非建制派憂心的就是未來：「未來一年的議會組成、運作、職權等安排陷入人大權力黑洞，完全交由北京僭建規矩、私定方圓，影響可以無遠弗屆，任何惡法劣政都可以借機通過。」

22位民主派議員，與其發表「押後選舉大開憲制中門」聯合聲明，擔心「臨立會2.0」由北京委任自己人，大舉通過有爭議性法案或惡法，不如拼命一次，真攬炒。

對，在擺在眼前，只有兩種壞或更壞的可能性。

所以，我鄭重建議，嚴肅呼籲非建制派現任議員，轟烈宣布全體辭職，立刻即時趕快，要趕在人大做出決定之前，要趕在香港人、連特首滅絕師太假裝「我也不想這樣」之前，要趕在若延任而被DQ前，要趕在變相又變態的「臨立會」宣告之前。

聽聽吳靄儀的話，不必再糾纏有法而無天的細節，保住尊嚴吧。就把尊嚴押在國際線上，如果押後選舉都已引起國際關注一兩天，全體民主派議員總辭，「老子不跟你玩了」也是核彈級的表態，起碼值得一大頭條。

依家仲議會內抗爭根本就自欺欺人

尊嚴有咩用

泛民認清現實啦

留係議會有用？

又話攬炒

林夕無人睇？

駛鬼總辭，等港府抓爛面dq哂佢地畫面仲靚啦

林夕係鬼 係熱狗 係毓粉教徒

推

今次我撐總辭

不妨估下支共會放咩泛民入閘,然後玩分化

屌教主毓民又做咗先知

林夕係分化撚

你都要趁呢件事公開表態
總辭就係其中一個手段

泛民面對兩難局面 去或留

林多都講總辭

集體總辭 變相公投？

訓左幾耐仲點會比你投

總辭咪冇哂約滿酬金

我反而覺得應該有dq先總辭，要港共先樣衰左，泛民先話唔接受。

白鴿黨淨係會睇錢嘅啫

1/3都無埋仲唔總辭係度托咩

而家咪約滿左 講緊黎緊果年續任